【貿易休戰】122億外資淨流入A股1個月最多 推升滬指升2.6%

中美領導人於20國集團（G20）峰會後「習特會」結束，白宮發表聲明，形容習特會「高度成功」，並表示美方至少在90天內不會於對中國貨再次加徵關稅，而兩國會繼續對話。白宮聲明確認，中美同意明年起不再加徵關稅。中美貿易戰的陰霾消退，消息刺激今早環球市場氣氛。中港股市今早裂口高開，人民幣大升逾300點子，美股道期亦顯著上揚。

【15：00】中美貿易戰休戰90天，A股今天升市一升到底，上證綜指全日升2.6%，為1個月來最大單日升幅，收報2,652。

A股升市並獲外資支持，港交所（00388）滬港通專頁統計顯示，滬深股通合共有逾121億元人民幣外資淨流入，同為1個月以來最多。

【14：10】早前受中美貿易戰重擊的科技及出口股大翻身外，濠賭股亦在11月賭收勝預期支持下愈戰愈勇。金沙（01928）午後升幅擴大至10%，現報37.55元；銀娛（00027）亦升近9%；

【13：22】港股午後升幅稍收窄至不足600點，暫報27,102，升596點或2.2%。重磅股中，中移動（00941）跌幅擴大至約1.7%，為表現最差藍籌股。惟分析相信，資金流出防守性藍籌中移動，料反映機構投資者態度趨進取，後市或轉投其他高波幅（beta）藍籌；

【12：40】港股受中美貿易休戰刺激半日抽升逾700點，惟淡友未有投降離場跡象。港交所（00388）統計顯示，港股半日沽空成交逾92億元，沽空比率仍企於約12%。騰訊（00700）半日大升逾4%，淡友追沽未手軟，半日沽空額近13.5億元，沽空比率近19%；

【12：00】港股半日升勢持續，恒指升穿100天平均綫，半日收市升710點或2.7%，報27217點，半日成交額大增至767億元。騰訊（00700）半日漲4.2%，報325元。友邦（01299）升3%。萬洲（00288）升11%，為藍籌股升幅之冠；

【11：50】中美貿易休戰，大摩出報告唱好中港股市，憧憬中美談判有進展，大摩上調對中港股市明年目標。對恒指明年目標，大摩將預測由早前的28500點上調至29850；國指目標價由11360點上調至12100點。該行亦將MSCI中國指數目標，由79點，上調至82點；

【11：45】中港、亞太股市以外，美股道指期貨亞洲時段升幅擴大至逾500點，率先突破26,000關，暫高見26,053；資金風險胃納回升，資金由債轉股，美債股跌息升，10年美債息亞洲時段大升逾5基點，升越3.04厘；

【11：30】內地A股今早愈升愈有，上證綜指半日大升2.9%，以上午高位2,663午收；亞洲區內主要股市強勢持續，台北加權指數越10,000大關，升近2.5%、日股及韓股分別升1.4%及1.9%；

【11：15】今早中港、亞太股市上漲，市場風險胃納回歸，資金由債市流出，債價跌帶動債息上升。今早美國10年期國債債息升穿3厘水平，現報3.037厘，升5個點子；30年期美債息亦見3.3253厘；

【10：30】中港、亞太股市充斥樂觀情緒，港股在大成交配合下升幅擴大，恒指升逾730點，暫高見27,250，大升約2.7%。截至上午10時30，大市成交已增至逾500億元，較上周五同時段大升近九成；

A股上證綜指同升約2.7%，台股升約2.3%，日韓股市亦分別升約1.4%及1.7%；

【10：05】今早亞股高開後升勢續，A股上證現升2.6%，報2655點。台股亦升逾2%；日本日經指數升1.6%，南韓股市升1.8%，新加坡股亦升2%。

【09：40】中美貿易戰停火，今早大市高開，早前受貿戰拖累而下挫的股份今早勁彈。受累中美貿易爭拗的股份今早急彈，中興通訊（00763）最多升近一成，敏華控股（01999）升5.3%，創科實業（00669）升6.5%。藍籌股中，手機設備股上揚，舜宇（02382）現升4.4%，瑞聲（02018）升4.8%；萬洲國際（00288）亦升8%。

【09：30】中美貿易休戰，今早A股高開，上證綜指升2.2%，報2647點；深圳成指升2.9%，報7901點；創業板指數升2.8%，報1365點。

【09：20】今早恒指裂口高開678點，開報27,185點，重上27,000關口；重磅股騰訊（00700）開市報 328元，升5.2%。

【09：15】12月期指高開逾600點，以27,138裂口高開，率先突破27,000關；

【09：00】中美貿易戰陰霾消除，美元回落，今早美滙指數跌0.2%，報97.088；貿易戰休戰消息利好人民幣滙價，今早人民幣兌美元離岸價升334個點子，報6.9166。亞貨幣兌美元普遍上升，印尼盾升0.5%，印度盧比升0.4%，韓圜升0.4%。

【08：50】中美貿易戰的陰霾消退，消息刺激環球市場氣氛，今早美股期貨於亞洲時段飈升，道期現升427點或1.7%。新加坡上市的新華富時A50期貨，亦上升1.2%。

亞股今早普遍高開，東京日經225指數現升207點或1%，報22558點；首爾KOSPI指數升1.3%，報2124點；悉尼普通股指數升1.4%，報5744點；威靈頓NZX 50指數升0.7%，報8883點。